

 Časy sa ale zmenili. Dnešná realita ukazuje, že SMER "umnou" politikou svojho vedenia potápa terajších koaličných partnerov. A keďže ako HZDS, tak aj tzv. národniari zrejme nie sú schopní pozitívne prekvapiť, ich osud ocitnutia sa mimo parlamentných lavíc (a možno aj na smetisku dejín) sa môže naplniť. Táto možnosť súčasne zreálňuje predpovede o ďalšom pokračovaní slovenskej povolebnej politickej cesty, že vládu nezostavuje víťaz volieb. 
 Ak by s prijali predstavu, že vládu zostaví víťaz volieb, čo bude s pravdepodobnosťou hraničiacou s istotou SMER a súčasne sa naplní osud SNS a HZDS, potom sa, keďže sám zrejme nebude mať dostatok percent, aby sám získal väčšinu v parlamente, bude musieť SMER dohodnúť s niekym z: SDKÚ, KDH, SMK, MOST-Híd (SaS schválne vynechávam, nevraživosť Sulíka voči Ficovi je známa). A v tomto prípade by bolo najlepšie, keby sa dohodol na zostavení novej vlády práve s KDH. A prečo? Pretože pri tej našej malosti a absolútnej nemohúcnosti podriadiť osobné záujmy vyššiemu cieľu, ktorý by nás prevyšoval, môže hroziť pre Slovensko ďalšie fiasko a hanba - vďaka politikárčeniu medzi VÚCkou a mestským zastupiteľstvom by mohlo hroziť Košiciam odobratie titulu Európske hlavné mesto kultúry 2013. Kto sa pohybuje v letných mesiacoch v Košiciach po Hlavnej ulici asi dosvedčí, že by to bola škoda. Jednotlivé kultúrne podujatia už od roku 2007 spríjemňujú letné podvečerné prechádzky mestom. A to najlepšie nás pritom ešte len čaká.  
 Pri spomenutej malosti a najmä malichernosti, bude pre záchranu projektu EHMK 2013 zrejme potrebné vytvoriť koalíciu, v ktorej bude figurovať SMER a KDH, alebo koalíciu stredopravých strán. V opačnom prípade riskujeme odvracanie nebezpečenstva blamáže na poslednú chviľu, ako sme si pri súčasnej vládnej koalícii zvykli. V tom horšom prípade aj odobratie celého projektu. 
 Čítaj aj toto: Aká bude budúcnosť projektu?  

